<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>cheers4</title>
    <link href="/2023/10/26/cheers4/"/>
    <url>/2023/10/26/cheers4/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="（四）"><a href="#（四）" class="headerlink" title="（四）"></a>（四）</h2><h2 id="写在后面"><a href="#写在后面" class="headerlink" title="写在后面"></a>写在后面</h2><h2 id="链接们"><a href="#链接们" class="headerlink" title="链接们"></a>链接们</h2><blockquote><p>微信公众号：Econ305</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Stories</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>我们万岁</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>cheers3</title>
    <link href="/2023/10/26/cheers3/"/>
    <url>/2023/10/26/cheers3/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="（三）"><a href="#（三）" class="headerlink" title="（三）"></a>（三）</h2><h2 id="写在后面"><a href="#写在后面" class="headerlink" title="写在后面"></a>写在后面</h2><h2 id="链接们"><a href="#链接们" class="headerlink" title="链接们"></a>链接们</h2><blockquote><p>微信公众号：Econ305</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Stories</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>我们万岁</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>cheers2</title>
    <link href="/2023/10/26/cheers2/"/>
    <url>/2023/10/26/cheers2/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="二"><a href="#二" class="headerlink" title="(二)"></a>(二)</h2><p>多多，在我的高中年代，我的所有学科里有一门叫做数学的学科，一直是我的拿手好戏，不仅如此，我还参加了数学竞赛，在里面混的也还算不错。当然这都不是我想说的，我想说的是，正是在一系列和数学竞赛相关的事件里，我逐渐和周一他们打成了一片。</p><p>那时候正巧碰上学校开始学科竞赛建设，大把大把的资金投入，给学子们请来了全国性的竞赛名师，配备了很高级的教室……我还记得请来的是全国知名的数学竞赛工作室“一口好风色”里面的名师，三个老师里，有个老师名字里带个“济中”，我那时候觉得可太帅了。</p><p>当然这些到底有没有起到作用我先不谈了，你也没有兴趣，我给你讲讲有意思的，就是学校给每个竞赛小组配备了一个专供讨论的教室，也就是我们这么多年反反复复念叨着的——小房间。</p><p>“讨论问题”，这四个字的重点在哪？是“问题”吗，很显然不是，重点在于前面那个“讨论”。是的，我们讨论的问题并没有集中在什么九点圆，什么中国剩余定理、什么染色法构造法，而是集中在了：</p><p>“地上这个箱子和头顶这个黑箱子到底是什么东西？”</p><p>“放心，我这辈子都不可能喜欢上徐来的。”</p><p>“诶你们有没有感觉，最近松松有点奇怪？”</p><p>“江波要能追上吴易，我直接去跟江忆巧表白去！”</p><p>诶别急别急，这些都会讲到的，别急。小房间除了承担着高中生们的情感八卦需求外，还经常性地作为一些文艺复兴小游戏的场所，比如成语接龙、数字炸弹、军棋，等等。</p><p>这次就不给你卖关子了哈哈哈，我这就给你讲讲这些你可能认为已经是上个世纪才有的老掉牙的游戏。</p><p>“小房间第一届军棋锦标赛正式开幕！！！”</p><p>随着周一的一大声灵魂呐喊，随着魏晚和祝君分别坐在了我的两侧，本次由我主裁、周一作为形象大使、魏晚提供的一桶海鲜风味合味道作为奖品的小房间军棋锦标赛正式开始。</p><p>“嘘！”魏晚突然做出了个严肃的噤声的动作。</p><p>多多，当你做一件坏事，或者说是做一些见不得人的事情，好吧听着也很怪异，这么说吧，当你做一些不想被发现的事情的时候，一点点的风吹草动都会引起你的高度紧张。而当我们在小房间的时候，有时候甚至明明没有声音，也会以为自己听到了什么不该听到的声音。好吧怎么被我说得邪乎起来了。</p><p>“怎么了态态？”</p><p>你也知道的，态态就是我对魏晚的爱称，这变态那时候又不知道听见了什么诡异的声音。</p><p>于是不管有没有声音，小房间气氛突然变得很诡异……</p><p>“不会这么倒霉吧，刚摆起棋盘就被抓了？”周一紧张得从位置上微微站起，抬起头竖起耳朵，仔细听着门外任何的风吹草动。</p><p>“没事，我刚刚在跟内心的魏晚说话，他在告诉我祝君的炸弹摆在哪里，说祝君输定了。”魏晚说完，又斜着眼，笑着看看我，眼神里诉说着他的变态。</p><p>竟无语凝噎。</p><p>“咚咚，啪！”</p><p>戏弄大家的人终会受到报应，刚准备笑话一下胆小的我们的魏晚，突然间听到了背后传来的机械而冰冷的敲门声，一口深呼吸后捂住胸口，一句“我爱你”从他那本就不高雅的嘴里吐了出来。</p><p>那是句江山方言的国粹，以后就用这三个字代替了哦。</p><p>“不要慌，自己人！”</p><p>是的，为了招架反复来巡逻的值日老师们，我们研究出了一套内部偷偷摸摸流传的《暗号宝典》：</p><p>就比如刚才那句，暗号宝典第一条，意为“不要慌，自己人！”。</p><p>于是进来了在我们几个里面，少有的一个好学生荣松松。</p><p>“魏晚你朗文字典在不，想借来……”</p><p>“这。”</p><p>于是荣松松一脸不知道面前这尊大佛今天又抽什么风的表情，非常小心翼翼地拿起字典。</p><p>“那我……”</p><p>“拿。”</p><p>“钱德勒，我刚刚敲的应该是暗号吧？他这是又哪根筋搭错了？”荣松松轻轻地朝我问起了他心中的疑问，和无语。</p><p>“嘘，他在告诉内心的魏晚这把祝君输定了！”我也对着荣松松做出了个噤声的手势，等他离开后又熟练地把门重新锁上。</p><p>随后在荣松松走后，我们迎来了长达十多分钟的平静期，这五分钟里的魏晚和祝君互相试探、交战得非常激烈，违反规则地偷偷告诉你，他们分别阵亡了足足一个排长和一个连长。</p><p>啥？听不懂？打个比方，类似于某moba游戏里开局十分钟阵亡了一两个兵的激烈程度。</p><p>这一切平静一直到我猛地感受到了晚饭时吃的酱油茄子在胃里翻江倒海，于是我悄悄举起手：</p><p>“我想xx。”</p><p>这个词不文雅，也就不说了哦。</p><p>“滚。”依旧是那尊大佛，依旧是惹不起的样子，依旧只说了一个字。</p><p>多多，不知道你记不记得这些年每当我想上厕所的时候，魏晚和周一们总要说起的“铅笔狗诅咒”。是的，那次就是这一切诅咒的开端，如果魏晚能预见哪怕一点点未来的话，哪怕付出我拉裤子的代价，估计也会把我狠狠地按在位置上。</p><p>很可惜他没留住我，而后来的故事也是周一每次为了批判我的时候反反复复跟我讲的。</p><p>“咚咚咚！”</p><p>“这孙子是忘记拿纸了吗？”还在思索如何把祝君的司令骗出来、用炸弹炸掉的魏晚思绪被打断，不耐烦地对着我的位置加大了音量。</p><p>“咚咚咚！”</p><p>突然间三脸抬头，心跳加速，小嘴微启，眼神不由自主地想往门口瞟却又不敢，最后呈现了一副三人都呆坐着的景象。</p><p>“咚咚咚！开门！”</p><p>三人瞳孔瞬间张大，魏晚起身摇摇手示意祝君快把军棋藏在书堆的后面，而祝君也很有默契地理解成了把军棋扔进小房间地上的那个神秘的箱子。这时，周一拿起眼药水递给魏晚：</p><p>“老师您等一下，他们在给我滴眼药水。”</p><p>周一每次提到这都要暗示我称赞一下她胸有惊雷而面若平湖的大将之风，但是按照魏晚的版本，当值周老师走进来，后续是这样的：</p><p>“滴个眼药水要三个人吗？骗得过你自己吗？刚才在玩什么呢？是不是手机，把手机拿出来！”</p><p>“老师真没有。”说着你魏晚熟练地掀开口袋，掀开桌板，“老师真没玩手机，我连手机都没有。这抽屉里也……”</p><p>“把那副扑克牌拿出来！”</p><p>是的，抽屉里是上一次我们几个在小房间打的两幅扑克牌，成了魏晚夜游教务处的珍贵门票。</p><p>还记得祝君把军棋扔进了哪吗？对，扔进了那个神秘的箱子。当魏晚牺牲自己保全大家，和值周老师一起离开小房间的时候，祝君和周一开始思考怎么把棋子们拿出来。</p><p>“嗯？不对劲。”祝君俯身，用他那将近五百度的近视眼往地上的神秘箱子探去，却只收获了自己紧皱的眉毛。</p><p>“是有老鼠吗……祝君要不棋子我们不要了……”</p><p>“不不不，周你过来看看，这里面是管道，而且好像……连到了外面……至少不是封闭的。”说着祝君拿起身边的一张A4纸，侧着折了几次后，将长条状的纸伸进神秘箱子里的管道，竟是能够完全进去。</p><p>于是周一还是带着七分对小动物的惊恐慢慢靠近了神秘箱子，倾斜着略带抖动的身子，凑近神秘箱子观察。</p><p>“窸窣窸窣……窸窣喂……”</p><p>“啊！”</p><p>周一对天发誓那天真的有这个声音，而不是她臆想出来的，甚至扔过去几本书，试图用知识的力量压制住里面邪恶的生物。</p><p>于是就这样，军棋陪着神秘的小动物，被封印在了神秘箱子的神秘管道里，只留下了一副空壳供我们悼念。</p><p>不过很多年后的祝君给我们提供了另一个视角的故事。</p><p>好，回到祝君说完并演示了神秘箱子的内部构造。</p><p>于是周一还是带着七分对小动物的惊恐慢慢靠近了神秘箱子，走到半路可能想着，面对邪恶的小动物需要有个防身的物件，又随手拿起了她身边的一本小本本，据我们后来的推断，那很可能是记录了你一一不为人知的阴暗往事的日记本。再转身，再倾斜着略带抖动的身子，凑近神秘箱子观察。</p><p>“窸窣窸窣……窸窣……”</p><p>“喂！”</p><p>可能存在的小动物的声音和实实在在的我回来时吓唬他们的声音相互交织，营造出了一个，不只是邪恶，还很逗比的诡异小动物形象。而周一意识到这一点了吗？很显然意识到了。</p><p>“啊！”周一手一抖把小本本留在了里面，犹豫了一下想捡出来又不敢，最终还是又扔了几本书上去加深封印。</p><p>于是就这样，周一的小本本陪着军棋，军棋陪着神秘的小动物，被封印在了神秘箱子的神秘管道里，只留下了一副空壳供我们悼念。</p><p>好的，后面的故事我已经回来了，我好好讲。</p><p>“咦，怎么态态不见了，同时消失的还有军棋，而刚才我进来的时候门也没锁……嘶，真相只有一个！态态是不是输急了来了个帅气的夺门而去，还把棋子扔了，就扔在……这个神秘箱子里！”</p><p>说完我就想去打开神秘箱子，当然，迎来了周一凄厉的一声：</p><p>“不行！给我滚出去！”</p><h2 id="写在后面"><a href="#写在后面" class="headerlink" title="写在后面"></a>写在后面</h2><ul><li><p>一口好风色，“一口”是“中”拆出来的，“好”就是“豪”，“风色”就是“丰色”，也就是“艳”，是数学竞赛期间，和艳艳中中闹着玩一样创立的工作室哈哈哈哈，写在这里就当一个彩蛋了。</p></li><li><p>天使投资人——胖老师</p></li><li><p>小房间的暗号是入驻小房间的第一天晚上就想出来的（具体是谁我还真忘了），到后期似乎全班人都知道是个什么样的暗号，我们还想着要不要换一个，但又嫌麻烦，就随他了。</p></li><li><p>抛出来的“地上箱子和头顶黑箱子到底是什么”、大家关于波波打的赌，都是小房间几大经典桥段了。</p></li><li><p>但小房间最经典的桥段，应该就是每次我出去上厕所，小房间里干的坏事都会被诸如xm、xqy、zsj 抓到的诡异巧合。也就是这里所说的“铅笔狗诅咒”。噢，关于我的经典故事应该还有发春动作，后面应该会写到。</p></li><li><p>把军棋倒进地上的箱子是真实的故事，不过那次是我、ww、超神、胖胖下四国军棋（唯一一次），中中进来前敲门，好死不死没敲暗号，把我们吓得把棋子扔进箱子。</p></li><li><p>箱子真的就是连到外面的不知道什么地方，我们到现在也不清楚。不知道多年后修管道的工人在管道里发现了我们的棋子，会作何感想。</p></li><li><p>书桌上恒爷的哈佛中国史和艳艳的小蓝本系列，也算是看着我们度过了整个高二了。</p></li></ul><h2 id="链接们"><a href="#链接们" class="headerlink" title="链接们"></a>链接们</h2><blockquote><p>微信公众号：Econ305</p></blockquote>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Stories</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>我们万岁</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="/2023/10/26/cheers1/"/>
    <url>/2023/10/26/cheers1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<hr><h2 id="title-cheers1date-2023-10-26-14-09-00tags-我们万岁categories-Stories"><a href="#title-cheers1date-2023-10-26-14-09-00tags-我们万岁categories-Stories" class="headerlink" title="title:cheers1date:2023-10-26 14:09:00tags:我们万岁categories:Stories"></a>title:cheers1<br>date:2023-10-26 14:09:00<br>tags:我们万岁<br>categories:Stories</h2><h2 id="（一）"><a href="#（一）" class="headerlink" title="（一）"></a>（一）</h2><p>我想把这一切从2017年的一次留校自习开始讲起。</p><p>由于上自习课的时候，两个大小伙被小小一个五子棋吸引走了全部的注意力，我和你的荣松松叔叔决定在那个美好的周五时光，相约留在学校完成自习课未完成的事业——英语课的卷子们。</p><p>“松松，这句话是什么意思呀？”</p><p>“你要这样拆，再这样理解……”</p><p>“哇，你真的好厉害呀～”</p><p>觉得这场面好学中带着许多恶心以及一丝丝的猥琐对不对，至少也算个学生该做的事情，甚至也符合我的一贯人设，但其实，当时是这样子：</p><p>“松松，我好困啊？”</p><p>“你特么只在你的卷子上写了一个高二（1）班，连你钱德勒的大名都没写。你看看前面的同学学的多认真……诶……那是咱班的同学嘛，怎么一个穿着高三校服的哥哥在她座上聊天？嚯，聊得还挺欢的！不对劲！”</p><p>于是荣松松就像以往以及未来的无数次一样，开始用他那带着三分好奇两分惊恐和九十五分邪魅的嘴脸，催我承担起关心同学的责任，好吧其实是八卦队长的责任，去挖掘真相：</p><p>“要不……诶人呢？”</p><p>还没等荣松松说完话，我早已不见踪影。是的，如果还需要别人来提醒我，我才会去关心关心同学，我也就称不上同学生活的好伙伴了。早在松松将他那迷之微笑进行到迷之的时候，我就已经随手拿起本身边的政治书，缓慢靠近目标，做出背书的假动作以免惊扰对方……</p><p>“喂！铅笔狗！你在这儿干嘛！还拿着我的政治书？”</p><p>听这霸道而且还喜欢突然吓我一下的举动，你也猜得出来，又是你周一阿姨来好奇我做什么新鲜事了。还有，铅笔狗这个称呼，源自于你魏晚叔叔无意间的一句“你是真的狗啊钱狗”演化而来。</p><p>“嘘——”</p><p>“烤面筋的歌声把我灌醉～”</p><p>还没等我叮嘱好周一要保持安静，又是平地一声魔性的歌声狠狠地打断了我的思绪。</p><p>多多，你的毛桃叔叔甚至到你第一次见他的那天，头都带一个beats甚至是个已经坏了很多年的白色beats，嘴里哼着最新的rap，自带节奏地、自顾自地、自言自语地，出现在大家面前。而时至今日我也不知道他那天来班里是要干什么，因为晚点的时候他又出现在了另一个地方。好吧，这神龙见首不见尾的样子放在他身上倒也正常。</p><p>也就在我的吃瓜大计被这接二连三的惊吓所中断时，那个哥哥突然起身，一米七六左右的身高在本一米七八面前显露无疑，我露出了欣慰且又自豪的微笑。是的，男生的自尊心就是这么容易满足，只要看到有个身高不如自己的小兄弟，不管自己是不是穿着邪恶的内增高鞋垫，都会极大地满足自己的虚荣心。</p><p>我那时候可没穿鞋垫啊，那是之后的事情，我们之后再讲。</p><p>“那我先走啦，你也早点回去哦～”一米七六男朝我们班的女同学挥了挥手，消失在了前门。</p><p>“嗯嗯！”</p><p>好的就趁现在，趁那个我很有可能打架打不过的学长离开的时候，是时候好好关心关心同学感情了！</p><p>“同学同学！我是——”</p><p>“钱德勒！我知道，今天刚被班主任抓到在自习课下五子棋！怎么啦？”</p><p>“刚刚那是你……”我甚至没有一丝丝的铺垫，更过分的是我甚至那时候不知道她的名字，直接简单粗暴、非常生猛地问出了这种私密且又有一丝猥琐的话题，尤其是在我那时候的表情下。</p><p>“刚刚……噗，那是我哥啦哈哈哈哈哈哈！”</p><p>“哥哥……啊哈哈哈哈哈哈对不起对不起！”</p><p>于是我满脸失望地回到位置上把这失望的消息传达给我失望的八卦队员们。是的，在这青春期少年们爱恋萌芽的高中时代，我们似乎总是对这些那个他和那个她走得近了，那个他喜欢那个她，哪个他又不喜欢哪个她的这类消息保持着非常浓厚的兴趣。于是我们对所有异性之间的关系保持着高度的敏感，开始好奇，开始八卦。</p><p>当然，周一的异性关系除外。</p><p>突然间我意识到还有一件事情没做，于是我抛下了我依旧还没写上名字的英语试卷，快步跳到讲台桌上，对着座位表，找到刚才那位女同学的位置，在心里默默念了一遍她的名字：</p><p>“江忆巧。”</p><p>后来我与她总是反复地再次提起这天，我与她第一次对话的场景，然后经常性地一起吐槽怎么会有这么八卦的同学。但她所不知道的是，那天发生的故事还远不止于此。</p><p>所以多多，这，是我如何遇见我的初恋的故事。</p><p>哈哈哈哈别急，会遇到你的妈妈的，所以这就是我说的很长很长的故事……</p><p>多多，自你出生后我极大地减少了打牌打麻将的频率，但要知道，在那之前我可以说是精通各种牌类竞技，或者说，其实是和学习没什么关系的项目都可以说是我的拿手好戏。加上我的自来熟属性，我就成了同学们当中的万金油，游走在各个不同的牌局之中。</p><p>于是当毛桃，想打牌却缺人的时候，没有一点点犹豫地就给没有一点点防备的我打来了电话：</p><p>“七点，魏晚和祝君，小房间。”</p><p>多多，小房间的故事还有很多很多，后面还会不止一次的提到。</p><p>“哔——”</p><p>似乎我和毛桃彼此之间的呼唤都是如此，说完时间地点人物，留下一大片白，点到为止，剩下的交给彼此的默契，以及老天爷。看着眼前刚刚写好名字的卷子，我能怎么办呢，当然是原谅他的粗鲁，准备赴约咯。当然，自律的荣松松同学是不会陪我去的，不过我那时候不知道，他拒绝我的原因居然不止是因为要学习。</p><p>晚上七点。</p><p>“松松呢？去见哪个小情人了吗？”</p><p>当时的毛桃说的这句话是开玩笑，我也觉得是开玩笑，只有荣松松真的当了真，真的是去见小情人。这个我们之后再讲。</p><p>“哎哟终于来了，我已经把牌洗好了，也做好手脚了。我即将摸到四个王和八个小2，你即将摸到33445。还有你坐下来的时候注意下，我刚在上面踩了几脚。”</p><p>“吓我的对吧？还得是你这个变态。”</p><p>多多，你可能没怎么见过，但魏晚在大家面前，不知道从什么时候开始，就立住了他的变态人设，大家更是逐渐把“变态”当做成了一个动词，特指魏晚这种行为；也是个名词……当然指代的直接就是他这个人。诶是不是应该说这是代词来着？</p><p>相较而言，他身边的祝君就显得正派很多，没有做任何花里胡哨的恶作剧，只是单纯地坐在位置上看着水杯，当一个与世无争的美男子。</p><p>那时的祝君和魏晚一起参加了学校的信息竞赛，于是逐渐和大伙开始往来，但其实他是个比较孤僻的性格，不怎么喜欢和别人往来。很奇怪对不对，大伙到底是怎么把他带成了现在这副模样的？</p><p>“今天呢，除了打牌，其实还想说一件事情。”毛桃说着，嘴角勾起一个欣喜的弧度。身边的魏晚听完，也放下了准备戏弄我的心思，转过头对着毛桃说道：</p><p>“什么？你终于记起来，我和祝君小学不在同一个班吗！”</p><p>多多，这个著名的不同班同学梗，来自于你变态的变态叔叔。一直以来祝君和魏晚都是小学同学，嘿嘿你细细品味一下这个“一直以来”。直到有一天，当魏晚觉醒了变态本质，而祝君又是他变态的头一号对象，于是，他们不再是小学同学，甚至也不再是高中同学，魏晚甚至有时候还会一口咬定“这个是谁？我不认识，怎么会出现在这？”。</p><p>迷糊吗？迷糊就是你还没参悟他的变态本质，我们慢慢来。</p><p>面对着魏晚的变态话术，毛桃显然也是有所准备，他对着魏晚撇了撇嘴翻了个白眼，摇摇头接着说道：</p><p>“我啊，有对象了。”</p><p>“什么？？？”毛桃平静又带点自豪的语气，更是加剧了我们的三脸发懵。</p><p>“什么？？？”正在偷偷摸摸约会的荣松松看到了我的消息后也用这两个字三个问号在消息里表达了他的惊恐。</p><p>“什么？”电话里传来了周一的惊呼声。</p><p>“什么？”他们仨看向了正在和周一通电话的我。</p><p>“嗯……我本来在打电话，让徐老师跟宿管说下，我可能得晚点回宿舍之类的，正巧一一在办公室就多聊了几句……”我挠了挠头不好意思地笑着，笑容和我的大脸相得益彰，显得格外憨厚。</p><p>“这都能正正好好被你赶上啊bug。”毛桃不禁对着一阵空气竖起了大拇指，但愿远在二十米外总务处的周一能看见。</p><p>“然后呢？没话说了？”魏晚看着毛桃又一次“点到为止”的趋势，出于好奇的本能还是问出了口。</p><p>“还有就是，因为种种原因，我不能和你们说是谁，长什么样子，巴拉巴拉等等。”</p><p>“基本意思就是……我们只能知道这一个消息？”严谨的标准理工男祝君一语道破天机。</p><p>“好嘛，这是把咱当爸妈了呀这么保密。”魏晚总是能用非常变态的角度来戳中大伙的笑点，不过奇怪的是，原本奇怪的氛围也逐渐变得舒服。</p><p>“好啦好啦，还打不打牌的？”</p><p>“打牌打牌！我要把祝君的小2对狠狠炸一通！”在我才说到“小2对”的时候，我那属于牌精的双手就已经耐不住寂寞，开始施展熟练的洗牌动作。期间魏晚更是经常性眯着眼，一边笑一边看着我，仿佛是在说“还挺聪明，知道我刚刚做过手段”。</p><p>……</p><p>“一对6还想大，你怎么不直接到我手里抢几张牌啊？”面对祝君打出一对6时，憋着笑问出“要不要”的挑衅，魏晚马上上了火气瞪大双眼，扔出一对小2狠狠地甩在祝君面前。</p><p>“炸！”</p><p>……</p><p>然而这并不是那天的终点，到我回到寝室的时候发现宿管已经把门锁了，还在门上塞了一张纸条：</p><p>“你在不跟我说的情况下晚归，害我一直在找你，还是你女朋友和我说的你还在外面玩，所以你也在门外反省反省再说吧。”</p><p>“我哪来的女朋友？不会是一一说的吧？？”</p><p>“还有我不是和徐老师说了跟宿管说下嘛？？？”</p><p>这愤怒的两句话并不能充分发泄出我的不满，于是我打电话给那个坑老师，电话那头竟是传来了这样的回复：</p><p>“噢！我忘了！等下四条碰！”</p><p>于是从此以后徐治老师多了一个徐坑的称呼，而直到多年后我才知道，在那天和徐坑一起打麻将的麻友里，有你的妈妈。</p><h2 id="写在后面"><a href="#写在后面" class="headerlink" title="写在后面"></a>写在后面</h2><ul><li><p>开始和jyq的相识真的就是那么认识的，甚至也都是身边的沣沣怂恿我去问；</p></li><li><p>bug的称呼真的就是这么来的，是她初中就有的；但铅笔狗的称呼其实是诚诚说的“钱博狗”，被ttg输入法qbg出来了一个铅笔狗，由此诞生；</p></li><li><p>四个人小房间打牌的场景是编的（高中都没和ttg打过牌，只玩过大富翁），但具体的打牌内容倒是真实存在，真的就是胖胖一对6觉得ww大不了（胖胖被我缝合在祝君身上了），然后一张3跑不走了；</p></li><li><p>由于胖胖和祝君被我缝合，那么变态所开发的“从来没有同班过”梗也就落在了祝君身上，这个梗后面还会有很多变形hhhh，也都是真实发生的；</p></li><li><p>可以再猜猜看祝君身上还有没有谁被缝进去嘿嘿；</p></li><li><p>xz忘记跟宿管说，导致我被宿管锁在外面也是真实的故事，不过不是打牌，是和学长还有家辉人皇在外面看移动迷宫，回来迟了；</p></li><li><p>猜猜看后面徐老师的儿子会叫什么嘿嘿嘿。</p></li></ul><h2 id="链接们"><a href="#链接们" class="headerlink" title="链接们"></a>链接们</h2><blockquote><p>微信公众号：Econ305</p></blockquote>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>test1</title>
    <link href="/2023/10/19/test1/"/>
    <url>/2023/10/19/test1/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>nest</title>
    <link href="/2023/10/18/nest/"/>
    <url>/2023/10/18/nest/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2023/10/18/hello-world/"/>
    <url>/2023/10/18/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
